\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{4.47 min}
\status{Færdig, kræver Nazificering}
\responsible{tex@biorevy.dk}

\title{Forsker med samvittighed(er)}
\author{Daniel \& Casper \& Amanda}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Forsk}[Isabella] Forsker
    \role{Engel}[Veronica] God samvittighed (engel)
    \role{Djævl}[Laurids] Dårlig samvittighed (djævel) Fordi så originale er vi åbenbart!
    \role{Ninja}[Søren]
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer] Rekvisitforklaring
\end{props}

\textbf{Kommentarer/kontekst fra forfatterne:}
En Forsker forsøger at forske, men forstyrres meget af sin gode og dårlige samvittighed
Englen må gerne tage sig god tid og generelt skrider sketchen roligt frem 

\begin{sketch}

\scene{noget med Forsker i kittel, som er igang med et forsøg}

\scene{Sort lys ned}

\scene{Forsker kommer ind}

\says{Forsk} bum bum bum så skal der FOORSKEEEES!!
\scene{D kommer ind}
\says{F} Uhh jeg håber ikke det kommer til at tage alt for lang tid, fordi jeg skal da godt nok lige nå en date kl. 18.. 
\says{Djævel} Naahhh, du behøver da ikke de der klamme, lunkne gummihandsker
\says{Forsk} Men.. men vi kan da ikke have at forsøget bliver pisse kontamineret!
\scene{E kommer ind}
\says{Engel} og Herren sagde brug altid rigeligt med latex…. handsker…
\says{Djævel}Der er altså nogle af os som er allergiske. (Klør sig i skridtet)
\says{Forsk} Ahh, jeg tror nu bare jeg snupper et par..
\scene{F} går igang med nogle forsker ting, der er kolber og reagensglas og petri skåle og pippettespidser og alt mulig lækkert.. Måske også nogle pippetter. En bærbar computer. To kolber hvor der enten står 1 og 2 eller “menneske” og “abe”. Måske nynner han også lidt, måske noget om genetik, eller melodien fra en tidligere sang, lol
\says{Djævel} Sikke mange kolber/glas/petriskåle/whatever du har gang i der.. 
\says{Forsk} Ja jeg skal jo ha mega mange kontrolforsøg så mine data bare bliver i verdensklasse!..
\says{Djævel} Arhh kontroller Pfff* det er sgu da pisse overvurderet.. 
\says{Engel} Og det står skrevet 2. Mosebog kapitel 30 vers 47: thi Moses smed sin stok på jorden og sagde da til Farao: Kontroller er aldrig overvurderede! (Kunne eventuelt stå med en stor bog som der skal slåes op i, så replikken trækker lidt ud) 
\scene{D} Står og roder med alle tingene hver gang englen siger noget. Kaster petriskåle som frespee, bytter rundt på labels på de to store kolber, slikker på pippettespidserne mens han  smiler frækt til publikum. Tegner en kæmpe pik  på protokollen. Er egentlig bare generelt til gene/fucking grinern!
\says{Djævel} Armen altså, det kommer da til at tage alt for lang tid.. Du vil jo gerne hjem inden du bliver gammel og støvet…  
\says{Forsk} Jo, meeen jeg kan jo altid bare tage direkte på date herfra.. Hun kan godt underholde sig selv et par timer. Det her er pisse vigtig forskning. Det forstår hun (han) garanteret godt! (Går i gang med noget som den dårlige samvittighed lige har fucked op) 
\says{Djævel} Ej, det mener du ikke mand, du ligner jo (indsæt personlig nedsættende sætning, alt efter skuespilleren) og så lugter du værre end en specialestuderende aftenen inden deadline. Du lugter værre end en selvdød pony i det bagerste hjørne af stalden. Du lugter værre end en humanist som…. Nej bare en humanist. Du lugter værre end soveposen nede på biobar. Du lugter værre end en svedende idrætstuderende fikseret i formalin.
\says{Forsk} Ehh, så slemt er det da heller ikke? (lugter til sig selv, virker som han lidt tager det til sig) 
\says{Djævel} Du lugter værre end et stinkdyr med diarré. 
\says{Engel} Salmernes bog Kapitel 12, vers 27: “Og David færdiggjorde dagens byrde, thi det står skrevet, at først derefter kunne han tage på date” (sidste del sagt lidt hurtigt som om det er improviseret)     
\says{Djævel} Du lugter værre end en hipster på kål-detox! (Englen stopper ham nu, stikker en finger op i hans ansigt mens han siger ssssssssssssshhhhhshshshshshshsh) 
\says{Forsk} Fffff* okay måske behøver jeg ikke at lave ALLE kontrollerne på alle forsøgene.. 
\says{Djævel} (holder hænderne mod F som var han en marrionet dukke) Jaaaaa, sådan, så er det hele meget nemmere.Og færre data at analysere! 
\says{Engel} (henvendt til D) Din usle djævel, hvor vover du at besudle denne hellige videnskab! (Banker den dårlige samvittighed med sin bog) Thi Herren sagde 2 liter mælk, 20 røde Cecil… Øh!! Jeg mener… (Krøller et stykke papir sammen og smider væk) Årh glem det!
\says{Djævel} Uhh men jeg hjælper ham jo blot, og viser ham at livet sagtens kan leves let selvom man skal producere data i verdensklasse. Tallene kan jo bare rettes lidt til hist og her når de kommer ind i excel. Som min far altid har sagt, man har kun den P-værdi man selv laver! 
\says{Engel} Vig bort, du syndens hersker. Du uredelighedens slange! Din nederdrægtige skabning. Din… din… usle… JURIST! 
\says{Djævel} Arhh nu synes jeg du strammer den lidt, du blander dig sgu da også i alting!  
\says{Engel} Ja for jeg er renheden selv, jeg er oplysningen der viser vej.. 
\says{Djævel} Vejen hen til din mor eller hvad? 
\says{Forsk} \act{F er virkelig træt af samvittighederne nu, og prøver bare at gøre sit arbejde. Han har gjort alt sit lab work, taster sine resultater ind på computeren og virker overrasket} OKAY OKAY OKAY HOLD DA LIGE KÆFT! DET ER SIMPELTHEN FOR SINDSSYGT DET HER! Jeg har lige fundet ud af at ABER ER MEGET MERE INTELLIGENTE END MENNESKER! Det her vil revolutionere alt hvad vi ved om evolutionen! Der vil blive korrigeret i ALLE lærebøger, ja selv Bibelen skal skrives om! 
\scene Den dårlige samvittighed gør et eller andet (indsæt noget sjovt her)
\says{Engel} HVAD HØRER MINE HELLIGE ØRER???!!!! ER DET EVOLUTIONENS SYNDIGE TEORI DU PÅKALDER DIG HER!! DIT BLASFEMISKE UDYR! 
\scene{E øddelægger forsøgene, gerne på dramatisk vis, trækker stikket ud til computeren}
\says{Forsk} NEJ, nu er det satanedme nok, UD ( skubber englen ud, tager djævlen jovialt om skulderen) Så er der bare dig og mig gamle jas Kunne du måske ikke bare lige. (Sigende håndbevægelser mod alle labtingene)
\says{Djævel} Jo det kan du tro min ven! (Går igang med at rode med alle tingene) 
\says{Forsk} For så skal jeg satanedme på date! (Griber et par latexhandsker med i farten)         
\scene{Sort lys op.}

\end{sketch}
\end{document}
