\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{1.10 min}
\status{Færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Når mor ringer (2:3)}
\author{Laurids}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Rus}[Aske] Biorus
    \role{Mor}[Miriam] Biorussens mor
    \role{AV}[AV] AV
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Rushat}[Person, der skaffer] Rushat m. propel
    \prop{Uldtrøje}[Person, der skaffer] Uldtrøje til russen.
    \prop{Gummistøvler}[Person, der skaffer] Gummistøvler til russen.
    \prop{Telefoner}[Person, der skaffer] 2 telefoner
    \prop{Mor}[Person, der skaffer] Mor-kostume. Forklæde m.v.
    \prop{Læg-på-lyd}[Person, der skaffer] Lyden af en telefon, der bliver lagt på.
\end{props}

\begin{sketch}

\textbf{Kommentarer/kontekst:}
En lille sketch om hvordan det er når mor ringer til den unge BioRUS, der bare elsker sit fag, og hvad mor egentlig er interesseret i.


\begin{center}
\textbf{Del 2: Lossen og sneskoharen}
\end{center}

Lys op.
\scene RUS står på scenen med spot på sig. Mor når evt ikke ind pga sceneskift, så hun ringer fra bagtæppet. Der kommer telefon ringelyd og RUS tager sin telefon op af lommen.

\scene Telefonen ringer, Rus'en tager telefonen
\says{Rus} Hej mor.
\says{Mor} Hej skat! Nu er det jo så lang tid siden vi sidst har snakket sammen.
\says{Rus} Du ringede sidste uge.
\says{Mor} Hvordan går det så på dit studie? Er det spændende?
\says{Rus} Ja, vi har lært noget om rov-/byttedyrs forhold.
\says{Mor}[tøvende] Nåååå, hvad er det så for noget?
\says{Rus}[Entusiastisk!] Jo, nu skal du høre! Vi har lige lært om interspecifikke relationer med fokus på rov-byttedyrsforholdet! Det er totalt sejt hvordan prædator-populationen har et forsinket respons på en forøget bytterdyrspopulation. Vi fik endda et eksempel fra den virkelige verden med lossen og sneskoharen!
\says{Mor} Sneskoharen, er det sådan en man laver snesko af?!
\says{Rus} Urgh, nej mor, overhovedet ikke, sådan noget ville man få et \emph{los} af at sige på biologi!
\act{tavshed}
\says{Mor} Har du så fået dig en sød pige som kæreste?
\scene RUS vil gerne undgå at svare på det spørgsmål, så han skynder sig at lægge på. Der skal være ``læg på lyd'' på AV.
\scene Slut på Del 2.

\end{sketch}
\end{document}
