\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{7.23 min}
\status{Færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Sjov med hjemmeoperationer}
\author{Danny \& Amanda}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Jour}[Tristan] Journalist
    \role{Pol}[Nicolai] Politiker
    \role{Lotus}[Veronica] Lotus
    \role{Pat1}[Jonathan] Patient 1
    \role{Pat2}[Jakob] Patient 2
    \role{Pat3}[Henriette] Patient 3
    \role{Ninja}[Camilla]
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Badebassin}[Skaffer selv] Badebassin
    \prop{Alternativ beh.}[Person, der skaffer] Flippet-kostume
    \prop{Sav}[Person, der skaffer] En fukssvans?
    \prop{Dåser}[Person, der skaffer] Alle mulige dåser
    \prop{Journalistting}[Person, der skaffer] Journalistens journalist-ting
\end{props}

\textbf{Kommentarer/kontekst fra forfatterne:}
Foregår i en stor skov, der er ingen kontekst

\begin{sketch}

\scene{Beskrivelse}
\scene{Sort lys ned}


\scene{En journalist byder velkommen til politikeren}

\says{J} Efter at den stigende tendens til hjemmefødsler har taget landet med storm, er flere politikere med (Politikers navn) i spidsen blevet inspireret til at undersøge om andre procedurer som normalt foregår på hospitalet, kan foretages på egen hånd i hjemmet, som et led i en omfattende spareplan på landets sygehuse.  

\says{P} Jeg har store forventninger til dette tiltag. Det er på tide at give sygehusvæsnet nogle flere hænder, og dem har patienterne jo selv masser af! 

\says{J} Så lad os først kaste et blik på den procedure som Brian-Emil her skal til at udføre. 

\says{P1} (Snøvler i fuldskab) Såeh jeg har fået svineMRSA i mit ben,og det kan man jo ikke behandle med antibiotika. Jeg læste om den her behandling på bloggen ØvØvJegHarMRSA.blogsplot.dk, men de har ikke beskrevet hvordan man udfører hjemmeoperationer så jeg har måtte improvisere lidt med bedøvelsen. (Hiver en  tom flaske sprut frem). Nå, men af med lortet! (Hiver en sav frem og begynder at save sit eget ben af mens han skriger af smerte, evt et kunstigt ben han kan hive frem osse) 

\says{J}Hvad er dine tanker så om det her forløb? Det så smertefuldt ud… 

\says{P} Jamen det var jo tydeligvis en succes, det passer perfekt ind i regeringens blå politik om at uddelegere mere personligt ansvar til befolkningen.

\says{J} Hvis du siger det. Lad os nu tage et kig på en lidt mere tricky situation, som nok kommer til at kræve en del mere fingersnilde! 
Brian, skal nemlig udføre sin egen hjertetransplantation. 

\says{P2}(på vestegnsk!) Det der sker, det er at, jeg har et dårligt hjerte sådan der. Jeg er ikke skrevet op i nogen venteliste på hverken Rigshospitalet eller Herlev. 
Så jeg var sgu inde på DBA. Og der var  et lille hjerte for 251 kroner der. Siden min bro alligevel skulle have et køleskab, så splejsede vi da om portoen. Såe… det blir fucking råt!....
\act{tager en pind i munden, og skærer sig selv op på en eller anden måde. Sidder længe og øver sig i at skifte de jo hjerter ud, med karatelyde og sådan noget} Tre, to, en \act{hiver sit hjerte ud og dør, evt flat line lyd}

\act{J vender sig mod p} \says (J) Har du nogen kommentarer til denne mindre succesfulde operation? 

\says{P}Øøh ja, det er jo osse en måde at spare på! Når alt kommer til alt er man jo sin egen lykkes smed. 

\says{J}Men mister I ikke en masse vælgere på denne måde? 

\says{P} Jo, det er sandt, vi har måske erfaret at ikke alle procedurer er lige lette at udføre på sig selv. Det største problem med hospitalet er jo alle de læger med deres laaaaange dyyyyyre uddannelser og absurd høje lønninger. Så var det at vi tænkte at de alternative behandlere, de behøver næsten ingen uddannelse.Og så kan vi betale dem i kosmisk energi, spådomme og god karma. Der er ingen der kommer til at kunne mærke forskel. 

\says{J} Jamen lad os da se på hvordan sådan en session kunne foregå. Birgit har altid drømt om at ligne Scarlet Johansson, men det er jo vanskeligt at operere sit eget ansigt. Derfor har hun fået assistance af Lotus Måneskin Pedersen... fra Kolding. 

\says{L} (snakker med amerikansk eller anden grinern accent) AH hvor sender det univers nogle lækre vibrations here today. Og hvor er det skønherligt at kunne få lov til at være en del af din forvandling! Nå men lad os begynde. Ja jeg ved jo ikke hvad det er du ligne pigebarn, sådan kan man jo ikke rende rundt! So jeg har taget et før og efter billede med, som vi kan se her. 
\scene {Der vises et billede af skuespillerens grimme ansigt ved siden af (hende den flotte fra Game of Thrones)}
\says{P1} Hold kæft hvor er hun grim.
\says{P2} Æddr.
\says{L} Nå men jeg har jo taget nogle forskellige remedier med i dag. (Hiver alle mulige konservesdåser op af sin taske) Nu skal du bare se løjer! (Afprøver alle dåserne af med en eller anden chacra test) 

\says{L} Ja det er jo helt tydeligt at de økologiske fair trade kikærter går særligt godt i spænd med din chacra aura here today, især sådan som merkur står i forhold til stenbukken lige nu. 
Jeg fornemmer osse nogle positive vibrationer fra den makrel i tomat… Hold da op, jeg kan tydeligt fornemme at universet virkelig prøver at sige noget til os gennem denne dåsemakrel! 

\says{P3} Pff ja okay, hvis universet siger det må det jo være rigtigt. 

\says{L} Så hvis du bare lige står helt stille, så monterer jeg lige den her på dit tredje øje (et eller andet andet pseudoasiatisk hokus pokus), sådan hvis du så bare vil stå på et ben ovenpå den her dåse økologiske fair trade kikærter indtil du ligner Danearys Targaryen så skulle det nok fungere! (Birgit står lidt vakkelvornt på dåsen og ser mismodig ud) 

\says {L} Fabolous I must say. 

\says{J} /til politikeren) Så hvordan vurderer du så denne form for behandling?

\says{P} jeg synes det var glimrende arbejde. Det vil vi helt sikkert kunne bruge på alle mulige andre former for behandlinger så de bliver meget bill… Øh jeg mener effektive HHHRRRGGGGNN  . 
\says{J} Hvad sker der?
\says{P} Jeg tror jeg er ved at få et hjerteanfald, Ring efter en læge! Eller.. Nåh nej aaaargh…  
\says{J} Øøøøh hvis du nu lige laver lidt hjertemassage på dig selv, imens jeg henter Lotus Måneskin Pedersen fra Kolding. Det kan være hun kan redde dig med noget makrel i tomat!



\scene{Sort lys op.}

\end{sketch}
\end{document}
