\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{6.03 min}
\status{Færdig, mangler evt. fordeling af sangere}
\responsible{Sus(-ish)}

\title{Åbent brev til Regeringen}
\author{Laurids}
\melody{Hamilton: ``You'll be back''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{S1}[Nathalia] Sanger
    \role{S2}[Søren] Sanger
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Tøj}[Person, der skaffer] Almindeligt tøj evt. gøre det lidt i nogen autonomes stil?
    \prop{Bannere}[Person, der skaffer] Protestbannere
    \prop{Brosten}[Person, der skaffer] Brosten
    \prop{Stol}[Person, der skaffer] Stol, som S2 starter siddende på.
\end{props}

\scene \textbf{Noter til bandet}: Som normalen

\scene \textbf{Scene \& stemning}: Revolution! 

\scene \textbf{Bemærkninger til TeXnikken}: Lys? 

\begin{song}
\sings{S}I si'r
De unge ikk' vil gennemføre på normeret tid
I skrig'r
(At) vi' kun til besvær og bebyrder vort lands mulighed
Har I glemt?
At når I er væk er det os, de skal bære vort land
Er det virk'li' så slemt?
At give en smul' så vor fremtid ej forgår

I vil se, I kan tro
I skal ikke skær' i vores SU
I vil se, jeres fejl
Vi er mere end blot noget gejl
Danmark dør, uden os
Er I sikre på I vil på trods
At I ved, hvis I gør
Vil vi kaste brosten gennem ruden for at minde jer om os

Da da da dat da dat da da da da ya da
Da da dat dat da ya da!
Da da da dat da dat da da da da ya da
Da da dat dat da…

I syn's vi tømmer kassen, det kan ikk' bli' ved
Men I skal tage skraldet, når staten går ned

Så stjæl ikk' vores SU
For det' vor's yndlings SU
En sød og dejlig SU
Vor's livsnødvendig' SU
For evigt, og evigt, og evigt, og evigt, og evigt

I vil se, li'som før
Vi vil kæmpe til den dag vi dør
For vort liv, vore studier
Vi vil smadre jeres ministerier
Følg nu med, lyt for fa'en
Tag og drop den fucking sparingsplan
For I ved, hvis I gør
Vil vi bombe Christiansborg, for at minde jer om os

\scene Bagtæppet åbner, hvor folk står med armene foran sig og kigger ned i gulvet. De kigger alle op på ``os''. Folk kommer langsomt dryssende ind i løbet af efterfølgende omkvæd.

\sings{S1+2}Da da da dat da dat da da da da ya da
Da da dat dat da ya da!
Da da da dat da dat da da da da ya da
Da da dat-- 
Allesammen!

\scene Indsæt ``let'' fælleskoreografi her.

\sings{Alle} Da da da\ldots

\sings{Alle} Da da da \ldots

\scene Nær omkvædets slutning holder sangerne en lang "da da da da", hvorefter bandet slutter sangen med et ritardando (sænker langsomt tempo)

\scene Bandet venter lidt og spiller dernæst en reprise bestående af et enkelt omkvæd med fuld knald på. De efterfølgende $x$ omkvæd spilles stille (evt. kun keyboard) mens der er\ldots

\scene [Takketaler!]

\scene Band spiller alle ud

\end{song}

\end{document}

