\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{4.18 min}
\status{Færdig}
\responsible{En revyst}

\title{B.I.O.L.O.G.I.}
\author{Markus Drag}
\melody{50 Cent: ``P.I.M.P.''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Rapp1}[Ditte] Mega cool rapper! Yoyo!
    \role{Rapp2}[Jeppe] Mega cool rapper! Yoyo!
    \role{Dans1}[Belinda] En danser
    \role{Dans2}[Mads] En anden danser
    \role{Dans3}[Miriam] En \emph{tredje} danser
    \role{Ninja}[Henriette]
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bling}[Person, der skaffer] Syg bling!
\end{props}

\begin{song}

\sings{Rap}[2 x Omkvæd]
Vi ved godt hva’ det er vi ka' li'
vi har en stald fuld af dyr på AKB
Vi har en hal der er fyldt med hval-lig
Det her er motherfucking biologi

\sings{R}[Vers 1]De skærer, de skærer, de skærer og bar' skærer
Vores underviser er væk så hvordan ka' vi lære?
De skærer alt det de synes der ikke er penge i
Og snart har vi heller ik' engang zoologi

Men vi er ik' alene her i vores synke-båd
Overalt på SCIENCE høres der den samme gråd
Forskning og videnskab hænger i en tynd tråd

Marinbiologi er blot en mølædt gummibåd

Og hvad så lige med vors’ gode gamle Biobar

Efter nytår skal vi til at tage på mBar


Men med den trange plads er det et problem

Hvordan ska' vi presse tusind nye mennesker ind?

Men vi kan også bare ta’ på Caféen?

Der er fedt, og der er man aldrig alene

Men det eneste der nu engang ordentlig vil styre
Er en ny bar med masser planter og dyr

\sings{Rap}[2 x Omkvæd]Vi ved godt hva’ det er vi ka' li'
Vi har en stald fuld af dyr på AKB
Vi har en hal der er fyldt med hval-lig
Det her er motherfucking biologi

\sings{Rap}[Vers 2]Vi ved godt hvad vi kan li', alt fra dyr til golgi

men fysiker vil sige, Higgs-Boson gå i hi’.
og bare rolig, vi respekterer kemi, 
men i biologi, er få atomer særlig.
Planter det kan vi li', vi ser på dyr vi indeni, 
Det ik' plageri, de var allerede lig,
Bakterier er dødelig, de ka’ gi’ difteri
så derfor må vi find’ en kur de ka’ li’
Vi sidder mange steder, biologerne er spredt

Sørger for at biokemikerne ik’ gør noget galt

Men ornitologerne i bygning 12 har slået alarm
300 millioner fugle er væk, det er fandme en skam

Endnu et af biologernes værste mareridt
Vi sparker miljøsvinene lige i deres fede skridt

Arterne skal beskyttes, koste hvad det koste vil
Og ænderne må ikke fodres, så læs dog det fucking skilt

\sings{Rap}[2 x Omkvæd]
Vi ved godt hva’ det er vi ka' li'
Vi har en stald fuld af dyr på AKB
Vi har en hal der er fyldt med hval-lig
Det her er motherfucking biologi

\sings{Rap}[Vers 3]
Vi ved godt hvad vi ka' li' Attenborough på tv
Bjørne der går i hi’ vi læser biologi
Men hvad kan vi bli', alt fra kemiker til rig
Her kan alting ske vi læser biologi
Ser på dyr i det fri, isbjørn, sæl, kolibri

Her er intet kunstig, vi læser biologi
I natur’n er vi fri, det er hva vi ka' li'
Så hvad mer ka’ vi si’ vi elsker biologi

Så I skal vide at lig’ meget hvor meget I tar’ fra os 

skal biologen nok sejre for vi klarer os
I bruger fremdriftsreform og uddannelsesloft
Men vi står sammen selv Helge siger “det for groft”
Men lig’ meget hvad I si'r er I altid ud at skide
For biologer har naturen på sin side
Uanset hvad har vi kun en ting at sige

Hvis I fucker med os fucker I med biologi


Vi ved godt hva’ det er vi ka' li'
Vi har en stald fuld af dyr på AKB
Vi har en hal der er fyldt med hval-lig
Det her er motherfucking biologi


Vi ved godt hva’ det er vi ka' li'
Vi har en stald fuld af dyr på AKB
Der engang var kendt som AKI
Det her er motherfucking biologi



\end{song}

\end{document}

