\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{3.57 min}
\status{Ikke færdig}
\responsible{En revyst}

\title{Snaps nummer fem}
\author{Schweizeren, Skvat \& Bønne}
\melody{Lou Bega: ``Mambo No. 5''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Sang1}[Jonathan] Sanger
    \role{Sang2}[Nina] Sanger
    \role{Dans1}[Belinda] Danser
    \role{Dans2}[Karla] Danser
    \role{Dans3}[Linda] Danser
    \role{Ninja}[Søren]
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Snaps}[Person, der skaffer] Snaps
\end{props}

\textbf{Noter til bandet:}
Snaps

\textbf{Scene \& stemning:}
Snaps

\textbf{Bemærkninger til Teknikken:}
Skål!


\begin{song}
  \sings{Sang1}En, to, tre, fir’, fem
Jeg er havnet her i felten
Og vil ik’ hjem
Ud’ på feltstationen Christiansminde
Jeg troed’ jeg sku’ kede mig ihjel
Men nu kan jeg kun vinde
  \sings{Sang2} Den drik, som jeg fik i går
Den var ekstra go’ - ikke Rød Aalborg
Det var kvit-og-frit, akvavit, Brøndum og Linje
Med mange gode urter og smag af 
vanilje
\sings{Sang1} så hva skal der ske? Vi skal ha en lille en
\sings{Sang2} Der kan mærkes i knogler og ben
Farven er flot og \textbf{nu} skal \textbf{vi} be\textbf{ha}ges
når snapsen skal smages

  \sings{Sang1}En lille smule røllike, hør mig syng
\sings{Sang2}En flaske med lidt Erica, det er lyng
\sings{Sang1}Selvfølgelig noget slåen, efter frost
\sings{Sang2}En omgang med lidt revling, det’ min kost
\sings{Sang1}En flaske fyldt med porse, hele dag’n
\sings{Sang2}Og prøv lidt brændenælde, det er sag’n
\sings{Sang1+sang2}En enkelt en med lindeblomst, den er sød
\sings{Sang1+sang2}For jeg skal drikke snaps til jeg er død (s)

  \sings{Sang 2}Snaps til alle mand!

  \sings{Sang1}Hæld den op, skyld den ned, den skal nydes som du ved
\sings{Sang2} Drikker en, drikker to, Helge synes den er 
god
\sings{Sang1}Drikker tre, drikker fir, her’ sgu mange flotte pi’r
\sings{Sang2}En til min øl - hør hvad jeg si’r?
\sings{Sang1}Snaps gør mig glad - dejlig til min mad
\sings{Sang2}Drikker 9 drikker 12 lige indtil jeg går kold

  \sings{Sang1}En lille smule røllike, hør mig syng
\sings{Sang2}En flaske med lidt Erica, det er lyng
\sings{Sang1}Selvfølgelig noget slåen, efter frost
\sings{Sang2}En omgang med lidt revling, det’ min kost
\sings{Sang1}En flaske fyldt med porse, hele dag’n
\sings{Sang2}Og prøv lidt brændenælde, det er sag’n
\sings{Sang1+Sang2}En enkelt en med lindeblomst, den er sød
\sings{Sang1+Sang2}For jeg skal drikke snaps til jeg er død (s)

  \sings{S}Snaps!
Hvor er snapsen?
Snaps til alle mand!
(HæHøHæ)

  \sings{Sang1}En lille smule røllike, hør mig syng
\sings{Sang2}En flaske med lidt Erica, det er lyng
\sings{Sang1}Selvfølgelig noget slåen, efter frost
\sings{Sang2}En omgang med lidt revling, det’ min kost
\sings{Sang1}En flaske fyldt med porse, hele dag’n
\sings{Sang2}Og prøv lidt brændenælde, det er sag’n
\sings{Sang1+Sang2}En enkelt en med lindeblomst, den er sød
\sings{Sang1+Sang2}For jeg skal drikke snaps til jeg er død

  \sings{Sang1+Sang2}Se så på os nu
\sings{Sang1+Sang2}Plukker snapse urter på femte uge
\sings{Sang2}Glæder mig til, jeg kan tage en tår
\sings{Sang1+Sang2} Når snapsen er færdig næste år

\end{song}

\end{document}

