\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{3.47 min}
\status{Færdig}
\responsible{tex@biorevy.dk}

\title{Hvor skal vi være i dag?}
\author{Nathalia}
\melody{Laban: ``Hvor skal vi sove i nat''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Sang1}[Isabella] Spørger?
    \role{Sang2}[Jakob] Svarer!
    \role{Ninja}[Camilla] Kulsorte ninjaer (sorte ben, sorte arme, sorte fødder, sorte hænder, sort t-shirt/tørklæde om hovedet)
    \role{Ninja}[Henriette] Kulsorte ninjaer (sorte ben, sorte arme, sorte fødder, sorte hænder, sort t-shirt/tørklæde om hovedet)

\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Indretning}[Person, der skaffer] Passer til de forskellige undervisningssteder
    \prop{Skema}[Person, der skaffer] Et skema som S2 kigger på hver gang den svarer S1
    \prop{AV}[Person, der skaffer] AV som viser bygningerne der nævnes og stereotypen som hører til: Zoomus + gummistøvlebiolog med døde dyr, HCØ + fysiker og en tavle med matematik, DIKU + en datalog med tylskørt og computer, Geo + en geolog og Lille Geo (Lille Geo bor i Biosfæren), KUA + humanister.

\end{props}

\begin{song}
\sings{S1} Det er nu dejligt, at være her på Bio

\sings{S2} Gode lokaler, og masser’ plads til studie
\sings{S1} En stor kantine, kan få en dejlig mad her
\sings{S2} I Biosfæren, finder jeg plads til hygge

\sings{S1} Sidder i Lundbeck, sæder med dejlig polstring
\sings{S2} Får mine bøger, lig’ ovre i Bogladen
\sings{S1} Og op på taget, en helt fantastisk udsigt!
\sings{S2} Men hvad er det her? Skal ikke vær’ på Bio

\sings{S1} Hvor skal vi være i dag?
\sings{S2} Zoo-lo-gisk mu-se-um nu
\sings{S1} Der hvor der lugter af hval?
\sings{S2} Tror den hval er fra Vejle
\sings{S1} Jeg tror jeg skal kaste op
\sings{S2} Men se her er ogs’ insekter, de lugter lidt mindre
\sings{S1} Åh de kravler på mig!

\sings{S1} Hvor skal vi være i dag?
\sings{S2} På HCØ tror jeg nok
\sings{S1} Hvad? Fysikernes højborg?
\sings{S2} Og matematikerne
\sings{S1} Vandrehallen den er så lang
\sings{S2} Og der er skidt isoleret
\sings{S1} Jeg savner min jakke, mit snot bli’r en istap

\sings{S?}Det er for meget, det kan de ikke mene
Started på Bio, men er der ikke mere
Smidt ud for forskning, det’ meget vigtir' end os
Har intet hjemsted, troed’ BioC var vores

\sings{S?}Jeg savner tiden, som RUS i BioC’s favn
Nu er jeg kloger’, sku’ ha’ vær’t MBK’er
De’ mest på Bio, og så en smul’ på Panum
Hvad kan jeg gøre? Nu sidder jeg i saksen



\sings{S1} Hvor skal vi være i dag?
\sings{S2} Tror det er løgn, på DIKU?
\sings{S1} Hvad fuck, det mener du ikk’?!
\sings{S2} Jo der med dataloger
\sings{S1} Nu bli’r det ‘ej meget værr’
\sings{S2} Men Store UP1 knirker, og lugter af øller
\sings{S1} Der har nok vær’t revy

\sings{S1} Hvor skal vi være i dag?
\sings{S2} Lang væk, vi skal på Geo.
\sings{S1} Men der er jo rocker langt
\sings{S2} Jeg ved det, vi ska’ skynd’ os
\sings{S1} Hop op på cyklen, afsted
\sings{S2} Tror du nu mon vi kan nå det?
\sings{S1} Det er godt at vi har, akademisk kvarter

\sings{S1} Hvor skal vi være i dag?
\sings{S2} Jeg tror det er på KUA
\sings{S1} Det lyder\ldots

\sings{S1}[Talestykke] \ldots Whoa whoa whoa stop stop stop! Hvad?!
\sings{S2}[synges igen] Jeg tror det er på KUA

\sings{S1}[stirrer i lidt tid]. Det gider jeg fandme ikke!\ldots Det var okay at være omgivet af døde dyr og gamle nisser på zoologisk museum. Det var lige på grænsen at skulle være hos fysikerne, kemikerne og de forbandede matematikere på HCØ, hvor Vandrehallen enten er en fryser eller en ovn. Datalogerne på DIKU var langt over grænsen, men hvis bare man siger computer går de i det mindste helt i selvsving \act{leger datalog og siger med højt toneleje} “DATAMAT DATAMAT DATAMAT!” og så slipper man for dem. Geocenter var godt nok et stykke fra Campus, men geologerne var i det mindste så stenede at de bare tågede rundt. MEN KUA?! \act{efterfølgende siges rigtig Yvonne-agtig fra Olsenbanden} Nej nu har jeg aldrig, det var dog for galt! Der går min grænse, det vil jeg ikke\ldots Jeg dropper ud!

Sort lys


\end{song}

\end{document}

