\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{4.30 min}
\status{Færdig}
\responsible{tex@biorevy.dk}

\title{Milenas referencehelvede}
\author{Karla \& Tristan}
\melody{The book of mormon: ``Spooky Mormon Hell Dream''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{MilPe}[Karla] Milena Penkowa
    \role{EskeW}[Jeppe] Eske Willerslev -- Biologen over dem alle!
    \role{Muse}[Caroline] Lemlæstet muse (kor)
    \role{Muse}[Jonathan] Lemlæstet muse (kor)
    \role{Muse}[Kristina] Lemlæstet muse (kor)
    \role{Muse}[Nathalia] Lemlæstet muse (kor)
    \role{Djævl}[Ditte] Djævel (kor)
    \role{Djævl}[Laurids] Djævel (kor)
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Spøgelsesmus}[Person, der skaffer] Noget med lagen
    \prop{Høj pande}[Person, der skaffer] Milenas pande?
    \prop{Talerstol}[Person, der skaffer] UVVU/KU-talerstol/podie
\end{props}

\begin{song}
\scene \textbf{Noter til bandet:}
Vi håber der kommer en blæser
Ellers må vi lege med minimalistisk udgave vs playback

\scene \textbf{Scene \& stemning}Uhyggelig og fusket

\scene \textbf{Bemærkninger til Teknikken:}Alternerende lys: Rød som i helvede

  
\sings{Milena}PhD’en den var slem
Forsøgene de var ikke nem’
Så jeg lod som om at jeg var i lab. 
Men SUND de blev slet ikke glad’
De spurgte ind til hvem, hvor og hvad, Jeg havde gjort med alle rotterne  X
Synet af hjerner, de gjorde
mig bleg
men den blod-røde sportsvogn den lokkede mig
Nej, I må ikke spørge ind til referencerne!
 
\sings{Læmlestet muse-kor}Ha ha ha ha ha !!!
 Ned ned, i Pubmed’s dyb
Din impact er factor 0
Vi håber du kan vise os
alle muse-data
Velkommen til
Reference Helved
Du er kommet
I Reference Helvede
 
\sings{Milena}Ja, så nu har jeg skrevet den om
 
 \sings{Kor}Cortex
 
 \sings{Milena}Siden om rotterne er tom
 
 \sings{Kor}Amygdala
 
 \sings{Milena}Og jeg fjernede hel’ apendix II
 
 \sings{Kor}Thalamus
 
 \sings{Milena}Jeg afleverede den igen
 
\sings{Kor}Sulci
 
 \sings{Milena}2004, alt var glemt!
 
\sings{Kor}Medulla
 
\sings{Milena}Og jeg fik doktorgraden i
hus
Nu vil de se på mine data
 
\sings{Kor}Foran UVVU
Det er her du dømmes
Vi har læst opgaven, du
slipper ikke
For at vise data
 

\sings{Dekanen}Du siger du har brugt 784 rotter i din forskning
Og nu kan du ikke bevise at du har
forsket! Din fusker!
 
\sings{Milena}Yak, Yak, Yak, Yak!
 
\sings{Lemlæstet musekor}Dekanen, han hader dig
For han fundede dit grej
 
\sings{Mus 1}Du husker vel Willerboy
 
\sings{Mus 2}Han er pisse misfornøjet
 
\sings{EskeW}Ærede reviewers
Hør mine ord:
Milena har været uartig
Nu står hun her,
Foran Gud og hver mand
NU er der grill-party!
 
\sings{Milena}Undskyld, Eske, jeg brød jo mit ord
her hvad der ‘ tilbage, jeg
vil bare ud af mit
Reference helved’

\sings{Kor}Reference-helved’
Donald Trump, Kim Jung Un,
Hitler, Esben Lunde
Du er ej alene,
Yak, yak, yak, yak, yak, yak
 
\sings{Hitler}Jeg started’ en krig, men det var bare gas!
 
\sings{Trump}I grab ’em by the pussy
 
\sings{Kim123}Nytårsraketter fyrer jeg 
af 

\sings{EsbenL}Studiefremdrifts-reform
 
\sings{Milena}Sy’s I dét slemt?!
Jeg brød mit forskerløfte
 
\sings{Hitler, Trump, Kim123 \& EsbenL} \act{Forfærdet udtryk, gisp/tager sig til munden} HUH!!!!
 
\sings{Milena}Jeg fusked’ med funding
Jeg er værre end jer!
Jeg hader det her reference helvede!
 
\sings{Kor}Reference helvede!
 
\sings{Milena}Aaaaaaah\ldots
Åh, kære dekan. Hvis du får en tur i min sportsvogn - 
Må jeg så ikke nok forske igen
Jeg fatter ikk’ at de kalder det fusk!
 
 
\sings{Mus med hjerne i hånden}Velkommen, velkommen
til reference helved’
Du kan aldrig slippe ud
af reference helved’
 
\sings{Milena}Åh kære jury, giv mig én chance til. 
Jeg lover ikke at bruge flere fond-penge på pandeløftninger!
 

\sings{Kor}Væk med din doktorgrad
Du er ikke værdig mer
Du er fusker, og du sjusker
og vi holder dig i
Reference helvede


\end{song}

\end{document}

