\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{2.77 min}
\status{Færdig}
\responsible{tex@biorevy.dk}

\title{Sæl i flammer}
\author{Danny, Arn}
\melody{Muhl \& Winding: ``Sjæl I Flammer''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{Sang1}[Emil] Sanger
    \role{Sang2}[Isabella] Sanger
    \role{Ninja}[Camilla] Ninja
    \role{Ninja}[Jeppe] Ninja
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Kostumer}[Sofie] 2 Sælkostumer (eller er de hvalrosser?)
\end{props}

\scene \textbf{Scene \& stemning}: Olieudslip i Grønland, Ild og røg. Læs evt. http://videnskab.dk/miljo-naturvidenskab/bekaemp-oliekatastrofer-med-en-taendstik

\scene Olieudslip, måske en greenpeace kampagne mod olieboringer på Grønland. Der bliver sat ild til olien. Sæler der brænder.

\begin{song}
\says{Hvalros} Hej vi kommer fra greenpeace og vi vil gerne oplyse jer om olieudvindingen på grønland.
\says{Spækhug} Har i tænkt over hvilke konsekvenser det kan have for det arktiske miljø?
\says{Hvalros} Vi har skrevet en sang om det, der måske vil få jer til bedre at forstå problematikken.

  \sings{S1}	Sæl på Grønland
  \sings{S2}	Ligger på en isblok i et hav
  \sings{S1}	Sæl på Grønland
  \sings{S2}	Spiser måske fisk
  \sings{S1}	Sæl på Grønland
  \sings{S2}	Sover trygt i sin hule
  \sings{S1+2}	Sælen vågner af sine drømme
  \sings{S2}	Mens olien flyder ud
  \sings{S1}	Olien brander

  \sings{S1}	Sæl i flammer
  \sings{S2}	Containerskibet sejler væk
  \sings{S1+2}	Flygter fra ansvar
  \sings{S2}	Gennem forurenet vand
  \sings{S1}	Sæl i flammer
  \sings{S1}	Isen den smelter
  \sings{S1}	Fik lufferne brændt
  \sings{S3}	Nu flygter sælen
  \sings{S2}	Kan ik' komme væk
  \sings{S1}	Sæl i flammer

  \sings{S2}	Gennem røg ses et nuttet dyr i brand
  \sings{S1}	Skriger højt på sin mor
				Svømmer rundt og rundt i ring
  \sings{S1+2}	Åhh nej, hvad nu? Hvorhen?
  \sings{S1+2}	Når olie bli'r til ild
  \sings{S1+2}	Bli'r sælerne til lig

  \sings{S1+2} Sæl i flammer

\end{song}

\end{document}

